中低層公務員 料加薪4.51% 跑贏不少私人企業

2018年05月17日

中低層公務員 料加薪4.51%
跑贏不少私人企業

■薪酬趨勢調查報告昨出爐，公務員料最少可加薪4.06%。

【本報訊】公務員加薪指標昨日出爐，在扣除遞增薪額之後，高層公務員今年有望加薪4.06%，中層及低層加幅更可達4.51%。有人事顧問指，今年加薪數據較預期好，「如果我係公務員，會喜出望外」，而部份公務員團體也表示收貨。

記者：王家文 盧文烈

薪酬趨勢調查委員會昨公佈影響17萬公務員加薪幅度的薪酬趨勢調查報告，調查依據112間公司共15.7萬名僱員過去一年的薪酬和花紅變動，得出今年私營機構高、中及低層僱員的薪酬加幅為5.25%、5.63%及4.89%。

根據機制，在計算公務員加薪指標時，政府會先扣減公務員遞增薪額，今年遞增薪額再創回歸後新高，高、中及低層分別為1.19%、1.12%及2.05%，經扣減後，薪酬趨勢淨指標為4.06%、4.51%及2.84%。

政府過往通常按淨指標調薪，回歸後只曾在2015及2017年額外加薪0.5%。而按慣例，低層加幅會與中層看齊，即今年中、低層公務員料加薪4.51%，高層則4.06%。

薪酬趨勢調查委員會主席黃錦沛說，今年得出的數據較往年好，反映去年下半年至今，本港各方面營商環境和經濟變動都有正面增長，「好多機構係調薪方面可能比較樂觀」。委員會下周三再開會審核報告。

高級公務員協會主席黃孔樂說，今年調查結果與私人市場的變動脗合，「我哋覺得呢個數據可以接受」。但他指出，過去兩年度政府庫房盈餘都過千億元，加上去年加薪幅度偏低，故需再諮詢會員意見，才決定是否確認報告。

工會憂低層員工被開刀

公務員工會聯合會總幹事梁籌庭也對結果表示收貨，但工會關注低層公務員加薪幅度長期被拉高與中層睇齊，而政府將進行每六年一次的薪酬水平調查，比較公務員與私人機構的薪酬水平，他擔心低層員工薪酬與私人市場差距越來越大，政府遲早向他們開刀。警察評議會及紀律部隊評議會因不滿調查機制，2013年起退出薪酬趨勢調查委員會。據悉，紀評代表及部份警評代表，今午開會討論調查結果。

安俊人力資源顧問董事總經理周綺萍形容，今年公務員加薪數據相當好，「如果我係公務員，會喜出望外。」她指出，今年私人企業平均加薪3.5%至4%，但委員會的調查對象以大企業為主，「所以個數會靚仔啲」，而除了基本薪金，花紅因素亦令數字較預期理想。委員會報告顯示，今年私人企業高層僱員的額外酬金上升1.38%，中、低層也分別升0.8%及0.5%。

公務員事務局表示，行政會議在決定公務員加薪幅度時，除薪酬趨勢淨指標外，也會考慮香港經濟狀況、政府財政狀況、職方要求以及公務員士氣等因素。

上一則
法改會倡訂性露體罪 涵蓋私人地方

下一則
協會倡扣減額設封頂機制

加薪睇淨定總指標？

如果真係向低層公務員開刀，應該之後無人去做ACO了

公墓園冇花紅加多d都正常

好撚過好多私人公司啦。

又唔可以話好多

始終呢兩年幾好景